Пусть $A_{0} \in \mathcal{L}(X, Y)$ и имеет ограниченный обратный оператор $A_{0}^{-1}$, тогда для любого оператора $\Delta A \in \mathcal{L}(X, Y)$ такого что $||\Delta A|| < \frac{1}{||A_{0}^{-1}||}$ также будет существовать линейный ограниченный оператор $A^{-1} =\left( A_{0} +\Delta A\right)^{-1}$

Доказательство:
Фиксируем произвольный $y$ из $Y$. И определим оператор $B$ на пространстве $X$ в себя следующим образом:
$$
Bx = A_{0}^{-1}y - A_{0}^{-1}\Delta Ax
$$
Т.к. $||\Delta A|| < ||A_{0}^{-1}||^{-1}$ и $X$ -- [[Полное пространство|полное]], то отображение $B$ -- сжимающее, а значит имеет неподвижную точку
$$
x = Bx = A_{0}^{-1}y-A_{0}^{-1}\Delta Ax
$$
Тогда
$$
\begin{align}
 Ax = &\: (A_{0} + \Delta A) (A_{0}^{-1}y - A_{0}^{-1}\Delta A x) = \\
 = &\: y - \Delta Ax + \Delta AA_{0}^{-1}y-\Delta AA_{0}^{-1}\Delta Ax = \\
= &\:y - \Delta A(x \underbrace{-A_{0}^{-1}y + A_{0}^{-1}\Delta Ax}_{=-x})= \\
= &\: y
\end{align}
$$
Пусть $Ax' = y$, тогда $x'$ тоже неподвижная точка $B$, а значит $x' = x$
Получили, что $A$ инъективно определен на всем множестве $Y$, а значит по [[Теорема Хана-Банаха об обратном операторе (без доказательства)|теореме Банаха]] для $A$ существует обратный оператор $A^{-1} = \left( A_{0} - \Delta A \right)^{-1}$ ЧТД

[[Фан]] [[Обратный оператор]]